# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR Hendrik Erz <info@zettlr.com>
# This file is distributed under the same license as the Zettlr package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Zettlr 2.3.0\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: https://github.com/Zettlr/Zettlr/issues\n"
"POT-Creation-Date: 2023-02-06 02:35+0000\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"Language: zh-CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

#: source/win-main/tabs-context.ts:38
#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:599
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:572
msgid "Close Tab"
msgstr "关闭标签"

#: source/win-main/tabs-context.ts:44
msgid "Close other tabs"
msgstr "关闭其他标签"

#: source/win-main/tabs-context.ts:50
msgid "Close all tabs"
msgstr "关闭所有标签"

#: source/win-main/tabs-context.ts:59
msgid "Unpin tab"
msgstr "取消固定标签"

#: source/win-main/tabs-context.ts:59
msgid "Pin tab"
msgstr "固定标签"

#: source/win-main/tabs-context.ts:68
#: source/win-main/file-manager/util/file-item-context.ts:64
msgid "Copy filename"
msgstr "复制文件名"

#: source/win-main/tabs-context.ts:74
msgid "Copy full path"
msgstr "复制全路径按钮"

#: source/win-main/tabs-context.ts:80
#: source/win-main/file-manager/util/file-item-context.ts:70
#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:412
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:413
msgid "Copy ID"
msgstr "复制ID"

#: source/win-main/file-manager/util/file-item-context.ts:26
#: source/common/modules/markdown-editor/tooltips/file-preview.ts:137
#: source/tmp/GlobalSearch.vue.ts:40
msgid "Open in a new tab"
msgstr "在新标签页中打开"

#: source/win-main/file-manager/util/file-item-context.ts:32
#: source/win-main/file-manager/util/dir-item-context.ts:25
msgid "Properties"
msgstr "属性"

#: source/win-main/file-manager/util/file-item-context.ts:41
#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:285
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:279
#: source/tmp/Defaults.vue.ts:76
msgid "Rename file"
msgstr "重命名文档"

#: source/win-main/file-manager/util/file-item-context.ts:48
#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:296
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:290
msgid "Delete file"
msgstr "删除文档"

#: source/win-main/file-manager/util/file-item-context.ts:55
msgid "Duplicate file"
msgstr "创建文件副本"

#: source/win-main/file-manager/util/file-item-context.ts:79
#: source/common/modules/markdown-editor/context-menu/link-image-menu.ts:101
msgid "Show file"
msgstr "显示文件"

#: source/win-main/file-manager/util/file-item-context.ts:92
msgid "Close file"
msgstr "关闭文档"

#: source/win-main/file-manager/util/dir-item-context.ts:31
msgid "Rename directory"
msgstr "重命名目录"

#: source/win-main/file-manager/util/dir-item-context.ts:37
#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:304
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:297
msgid "Delete directory"
msgstr "删除目录"

#: source/win-main/file-manager/util/dir-item-context.ts:43
#: source/tmp/OtherFilesTab.vue.ts:16
msgid "Open directory"
msgstr "打开目录"

#: source/win-main/file-manager/util/dir-item-context.ts:52
#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:114
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:88
msgid "New File…"
msgstr "新文档…"

#: source/win-main/file-manager/util/dir-item-context.ts:58
#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:153
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:127
msgid "New directory…"
msgstr "新目录…"

#: source/win-main/file-manager/util/dir-item-context.ts:69
msgid "Check for directory …"
msgstr "选择目录..."

#: source/win-main/file-manager/util/dir-item-context.ts:86
msgid "Export Project"
msgstr "导出项目"

#: source/win-main/file-manager/util/dir-item-context.ts:98
msgid "Close Workspace"
msgstr "关闭工作区"

#: source/app/service-providers/config/config-validation.ts:280
#, javascript-format
msgid "Option %s has to be of type %s."
msgstr "选项％s必须是％s类型。"

#: source/app/service-providers/config/config-validation.ts:283
#, javascript-format
msgid "Option %s must be one of: %s."
msgstr "选项％s必须是以下之一：％s。"

#: source/app/service-providers/config/config-validation.ts:286
#, javascript-format
msgid "Option %s must be between %s and %s (characters long)."
msgstr "选项％s必须介于％s和％s之间（字符长）。"

#: source/app/service-providers/config/config-validation.ts:289
#, javascript-format
msgid "Option %s may not exceed %s (characters)."
msgstr "选项％s不得超过％s（字符）。"

#: source/app/service-providers/config/config-validation.ts:292
#, javascript-format
msgid "Option %s must be at least %s (characters long)."
msgstr "选项％s必须至少为％s（字符长）。"

#: source/app/service-providers/config/config-validation.ts:295
#, javascript-format
msgid "Option %s is required."
msgstr "选项％s是必需的。"

#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:44
#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:639
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:612
msgid "About Zettlr"
msgstr "关于 Zettlr"

#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:49
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:220
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:224
msgid "Preferences…"
msgstr "偏好"

#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:57
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:232
msgid "Assets Manager"
msgstr "资源管理器"

#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:65
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:240
msgid "Manage Tags…"
msgstr "管理标签…"

#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:75
msgid "Services"
msgstr "服务"

#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:84
msgid "Hide"
msgstr "隐藏"

#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:89
msgid "Hide others"
msgstr "隐藏其他"

#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:94
msgid "Show"
msgstr "显示"

#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:102
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:306
#: source/app/service-providers/tray/index.ts:165
msgid "Quit"
msgstr "退出"

#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:111
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:85
msgid "File"
msgstr "文档"

#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:164
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:138
#: source/common/modules/markdown-editor/tooltips/file-preview.ts:116
msgid "Open…"
msgstr "打开…"

#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:173
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:147
msgid "Open Workspace …"
msgstr "打开工作区..."

#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:182
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:42
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:54
msgid "Recent documents"
msgstr "最近的文件"

#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:186
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:46
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:58
msgid "Empty"
msgstr "清空近期文档"

#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:195
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:160
#: source/app/service-providers/commands/export.ts:74
#: source/tmp/SnippetsTab.vue.ts:47 source/tmp/CustomCSS.vue.ts:42
#: source/tmp/CustomCSS.vue.ts:56 source/tmp/Defaults.vue.ts:112
msgid "Save"
msgstr "保存"

#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:206
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:171
msgid "Previous file"
msgstr "上一个文件"

#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:217
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:182
msgid "Next file"
msgstr "下一个文件"

#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:231
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:196
msgid "Import files…"
msgstr "导入文档…"

#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:239
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:204
msgid "Export…"
msgstr "导出…"

#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:247
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:212
msgid "Print…"
msgstr "打印…"

#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:258
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:252
msgid "Import translation…"
msgstr "导入翻译…"

#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:266
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:260
msgid "Import dictionary…"
msgstr "导入字典…"

#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:315
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:316
#: source/common/modules/markdown-editor/tooltips/footnotes.ts:111
msgid "Edit"
msgstr "编辑"

#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:320
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:321
msgid "Undo"
msgstr "撤销"

#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:326
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:327
msgid "Redo"
msgstr "重做"

#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:335
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:336
#: source/common/modules/markdown-editor/context-menu/default-menu.ts:210
msgid "Cut"
msgstr "剪切"

#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:341
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:342
#: source/common/modules/markdown-editor/context-menu/default-menu.ts:217
msgid "Copy"
msgstr "复制"

#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:346
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:347
#: source/common/modules/markdown-editor/context-menu/default-menu.ts:224
msgid "Copy as HTML"
msgstr "复制为HTML"

#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:355
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:356
#: source/common/modules/markdown-editor/context-menu/default-menu.ts:231
msgid "Paste"
msgstr "粘贴"

#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:360
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:361
#: source/common/modules/markdown-editor/context-menu/default-menu.ts:238
msgid "Paste without style"
msgstr "粘贴为纯文本"

#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:369
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:370
#: source/common/modules/markdown-editor/context-menu/default-menu.ts:248
msgid "Select all"
msgstr "全选"

#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:377
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:378
msgid "Find in file"
msgstr "在文档中查找"

#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:385
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:386
msgid "Find in directory"
msgstr "在目录中查找"

#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:393
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:394
msgid "Filter files"
msgstr "过滤文件"

#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:404
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:405
msgid "Generate new ID"
msgstr "生成新的ID"

#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:423
msgid "Speech"
msgstr "语音"

#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:427
msgid "Start speaking"
msgstr "开始讲话"

#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:432
msgid "Stop speaking"
msgstr "结束讲话"

#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:442
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:424
msgid "View"
msgstr "视图"

#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:446
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:428
#: source/win-preferences/schema/general.ts:31
msgid "Dark mode"
msgstr "夜间模式"

#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:456
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:438
msgid "Additional Information"
msgstr "额外信息"

#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:466
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:448
msgid "Distraction free mode"
msgstr "专注模式"

#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:474
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:456
msgid "Typewriter Mode"
msgstr "打字机模式"

#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:485
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:467
msgid "Toggle file manager"
msgstr "切换文件管理器"

#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:493
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:475
msgid "Toggle Sidebar"
msgstr "切换侧边栏"

#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:507
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:486
msgid "Reset zoom"
msgstr "重置缩放"

#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:516
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:495
msgid "Zoom in"
msgstr "放大"

#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:523
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:502
msgid "Zoom out"
msgstr "缩小"

#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:533
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:512
msgid "Toggle fullscreen"
msgstr "切换全屏"

#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:541
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:521
msgid "Develop"
msgstr "改进"

#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:545
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:525
msgid "Reload"
msgstr "重新加载"

#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:553
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:533
msgid "Toggle developer tools"
msgstr "切换开发人员工具"

#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:561
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:541
msgid "Open Logs"
msgstr "打开日志"

#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:572
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:552
msgid "Window"
msgstr "窗口"

#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:577
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:557
msgid "Minimize"
msgstr "最小化"

#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:585
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:563
msgid "Close"
msgstr "关闭"

#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:591
msgid "Bring All to Front"
msgstr "前置"

#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:607
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:580
msgid "Previous Tab"
msgstr "上一个标签"

#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:615
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:588
msgid "Next Tab"
msgstr "下一个标签"

#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:634
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:607
msgid "Help"
msgstr "帮助"

#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:646
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:619
msgid "Support Zettlr"
msgstr "支持 Zettlr"

#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:656
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:629
msgid "Go to website"
msgstr "打开网址"

#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:666
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:639
msgid "Get LaTeX"
msgstr "安装 LaTeX"

#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:676
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:649
msgid "Open user manual"
msgstr "打开用户手册"

#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:687
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:660
msgid "Open Tutorial"
msgstr "打开教程"

#: source/app/service-providers/menu/menu.darwin.ts:695
#: source/app/service-providers/menu/menu.win32.ts:668 source/tmp/App.vue.ts:93
msgid "Check for updates"
msgstr "检查更新"

#: source/app/service-providers/tray/index.ts:159
msgid "Show Zettlr"
msgstr "在托盘中显示Zettlr"

#: source/app/service-providers/tray/index.ts:172
msgid "Zettlr"
msgstr "Zettlr"

#: source/app/service-providers/citeproc/index.ts:239
#: source/app/service-providers/citeproc/index.ts:437
msgid "The citation database could not be loaded"
msgstr "无法加载引文数据库"

#: source/app/service-providers/citeproc/index.ts:425
msgid "Changes to the library file detected. Reloading …"
msgstr "检测到库文件更改，重新加载中…"

#: source/app/service-providers/commands/export.ts:74
msgid "Choose export destination"
msgstr "选择导出目的位置"

#: source/app/service-providers/commands/export.ts:105
#, javascript-format
msgid "Exporting to %s"
msgstr "成功导出到％s！"

#: source/app/service-providers/commands/export.ts:117
msgid "Export failed"
msgstr "导出失败"

#: source/app/service-providers/commands/export.ts:118
#, javascript-format
msgid "An error occurred on export: %s"
msgstr "错误输出: %s"

#: source/app/service-providers/commands/dir-new.ts:36
#: source/app/service-providers/commands/dir-new.ts:37
#: source/app/service-providers/commands/dir-new.ts:48
#: source/app/service-providers/commands/dir-new.ts:49
#: source/app/service-providers/commands/dir-new.ts:59
msgid "Could not create directory"
msgstr "无法创建目录"

#. Else standard val for new dirs.
#: source/app/service-providers/commands/dir-new.ts:42
#: source/tmp/tree-item.vue.ts:262
msgid "Untitled"
msgstr "未命名"

#: source/app/service-providers/commands/exporter/default-exporter.ts:32
#: source/app/service-providers/commands/exporter/pdf-exporter.ts:37
#: source/app/service-providers/commands/importer/index.ts:46
msgid ""
"Pandoc has not been found on this system. Please install Pandoc prior to "
"exporting or importing files."
msgstr "在这个系统上没有找到Pandoc。 请在导出或导入文件之前安装Pandoc。"

#: source/app/service-providers/commands/set-open-directory.ts:40
msgid "Directory not found"
msgstr "找不到目录"

#: source/app/service-providers/commands/set-open-directory.ts:41
#: source/app/service-providers/commands/save-image-from-clipboard.ts:75
msgid "The requested directory was not found."
msgstr "找不到请求的目录。."

#: source/app/service-providers/commands/request-move.ts:62
msgid "Cannot move directory"
msgstr "无法移动目录"

#: source/app/service-providers/commands/request-move.ts:63
msgid "You cannot move a directory into one of its subdirectories."
msgstr "您无法将目录移动到其子目录之一。"

#: source/app/service-providers/commands/request-move.ts:72
msgid "Cannot move directory or file"
msgstr "无法移动目录或文档"

#: source/app/service-providers/commands/request-move.ts:73
#, javascript-format
msgid "The file/directory %s already exists in target."
msgstr "文件/目录％s已存在。"

#: source/app/service-providers/commands/import.ts:35
msgid "You have to select a directory to import to."
msgstr "您必须选择要导入的目录。"

#. Prepare the list of file filters
#. The "All Files" filter should be at the top
#: source/app/service-providers/commands/import.ts:41
#: source/app/service-providers/windows/dialog/ask-file.ts:40
msgid "All Files"
msgstr "所有文档"

#. Now import.
#: source/app/service-providers/commands/import.ts:58
msgid "Importing. Please wait …"
msgstr "导入中。请等待…"

#. This callback gets called whenever there is an error while running pandoc.
#: source/app/service-providers/commands/import.ts:63
#, javascript-format
msgid "Couldn't import %s."
msgstr "无法加载 %s。"

#. And this on each success!
#: source/app/service-providers/commands/import.ts:66
#, javascript-format
msgid "%s imported successfully."
msgstr "%s 成功导入。"

#. Some files failed to import.
#: source/app/service-providers/commands/import.ts:71
#: source/app/service-providers/commands/import.ts:77
#, javascript-format
msgid ""
"The following %s files could not be imported, because their filetype is "
"unknown: %s"
msgstr "以下文件 %s 无法被导入，因为其未知文件类型：%s"

#: source/app/service-providers/commands/language-tool.ts:180
msgid "Document too long"
msgstr "文档太长了"

#: source/app/service-providers/commands/language-tool.ts:185
msgid "offline"
msgstr "离线"

#: source/app/service-providers/commands/root-open.ts:60
#: source/tmp/file-tree.vue.ts:26 source/tmp/PopoverDirProps.vue.ts:156
#: source/tmp/file-item.vue.ts:119
msgid "Files"
msgstr "文件"

#. TODO: Move this to a command
#. The user wants to open another file or directory.
#: source/app/service-providers/commands/root-open.ts:73
#: source/app/service-providers/windows/index.ts:213
msgid "Open project folder"
msgstr "打开项目文件夹"

#: source/app/service-providers/commands/root-open.ts:83
msgid "Cannot open directory"
msgstr "无法打开目录"

#: source/app/service-providers/commands/root-open.ts:84
#, javascript-format
msgid "Directory &quot;%s&quot; cannot be opened by Zettlr."
msgstr "目录&quot;%s&quot; 无法打开"

#: source/app/service-providers/commands/root-open.ts:136
#, javascript-format
msgid "Opening new root %s …"
msgstr "打开新根目录 %s ..."

#: source/app/service-providers/commands/root-open.ts:147
#, javascript-format
msgid "%s has been loaded."
msgstr "%s 已载入"

#: source/app/service-providers/commands/root-open.ts:159
#, javascript-format
msgid "Could not open workspace %s."
msgstr "无法打开工作区 %s."

#: source/app/service-providers/commands/save-image-from-clipboard.ts:37
msgid "The requested file was not found."
msgstr "找不到请求文档。"

#: source/app/service-providers/commands/save-image-from-clipboard.ts:54
msgid "The provided name did not contain any allowed letters."
msgstr "提交的文件名包含不被允许的字符"

#: source/app/service-providers/commands/save-image-from-clipboard.ts:86
msgid "Could not save image"
msgstr "无法保持图像"

#: source/app/service-providers/commands/importer/import-textbundle.ts:63
#: source/app/service-providers/commands/importer/import-textbundle.ts:69
#, javascript-format
msgid "Malformed Textbundle: %s"
msgstr "格式错误的Textbundle：％s"

#: source/app/service-providers/commands/rename-tag.ts:44
#: source/app/service-providers/commands/file-rename.ts:93
msgid "Confirm"
msgstr "确定"

#: source/app/service-providers/commands/rename-tag.ts:45
#, javascript-format
msgid "Replace tag \"%s\" with \"%s\" across %s files?"
msgstr ""

#: source/app/service-providers/commands/rename-tag.ts:47
#: source/app/service-providers/commands/file-rename.ts:96
#: source/app/service-providers/windows/dialog/ask-save-changes.ts:32
msgid "Yes"
msgstr "是的"

#. 1: Omit all changes
#: source/app/service-providers/commands/rename-tag.ts:48
#: source/app/service-providers/windows/dialog/should-replace-file.ts:36
#: source/app/service-providers/windows/dialog/confirm-remove.ts:30
#: source/app/service-providers/windows/dialog/should-overwrite-file.ts:32
#: source/app/service-providers/windows/dialog/ask-save-changes.ts:34
#: source/tmp/CustomCSS.vue.ts:49
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#: source/app/service-providers/commands/import-lang-file.ts:59
#, javascript-format
msgid "Language file imported: %s"
msgstr "语言包文件已导入：%s"

#: source/app/service-providers/commands/import-lang-file.ts:61
#: source/app/service-providers/commands/import-lang-file.ts:64
#, javascript-format
msgid "Could not import language file %s!"
msgstr "无法导入语言包文件 %s！"

#: source/app/service-providers/commands/file-new.ts:161
#: source/app/service-providers/commands/file-duplicate.ts:43
#: source/app/service-providers/commands/file-duplicate.ts:59
msgid "Could not create file"
msgstr "无法新建文档"

#: source/app/service-providers/commands/file-rename.ts:94
#, javascript-format
msgid "Update %s internal links to file %s?"
msgstr ""

#. 0: Save all changes
#: source/app/service-providers/commands/file-rename.ts:97
#: source/app/service-providers/windows/dialog/ask-save-changes.ts:33
msgid "No"
msgstr "否"

#: source/app/service-providers/commands/dir-project-export.ts:121
msgid "Project successfully exported. Click to show."
msgstr "项目已成功导出。点击显示。"

#: source/app/service-providers/commands/dir-project-export.ts:121
#, fuzzy
msgid "Export"
msgstr "导出…"

#. We need to generate our own filename. First, attempt to just use 'copy of'
#: source/app/service-providers/commands/file-duplicate.ts:71
#, javascript-format
msgid "Copy of %s"
msgstr " %s的副本"

#. Better error message
#: source/app/service-providers/commands/open-attachment.ts:92
#, javascript-format
msgid "The reference with key %s does not appear to have attachments."
msgstr "%s 的引用未发现带有附件。"

#: source/app/service-providers/commands/open-attachment.ts:97
msgid "Could not open attachment. Is Zotero running?"
msgstr "不能打开附件，Zotero 是否正在运行？"

#: source/app/service-providers/windows/dialog/should-replace-file.ts:31
msgid "Replace file"
msgstr "替换文件"

#: source/app/service-providers/windows/dialog/should-replace-file.ts:32
#, javascript-format
msgid ""
"File %s has been modified remotely. Replace the loaded version with the "
"newer one from disk?"
msgstr "文件 %s 已被远程修改。是否使用硬盘中的新版本替代当前版本？"

#: source/app/service-providers/windows/dialog/should-replace-file.ts:33
#: source/win-preferences/schema/general.ts:41
msgid "Always load remote changes to the current file"
msgstr "始终将远程更改加载到当前文件"

#: source/app/service-providers/windows/dialog/should-replace-file.ts:37
#: source/app/service-providers/windows/dialog/confirm-remove.ts:30
#: source/app/service-providers/windows/dialog/should-overwrite-file.ts:33
#: source/app/service-providers/windows/dialog/prompt.ts:32
msgid "Ok"
msgstr "好的"

#: source/app/service-providers/windows/dialog/save-dialog.ts:52
msgid "Save file"
msgstr "保存文件"

#: source/app/service-providers/windows/dialog/confirm-remove.ts:33
msgid "Really delete?"
msgstr "是否删除？"

#: source/app/service-providers/windows/dialog/confirm-remove.ts:34
#, javascript-format
msgid "Do you really want to remove %s?"
msgstr "你想要移除 %s?"

#: source/app/service-providers/windows/dialog/should-overwrite-file.ts:29
msgid "Overwrite existing file"
msgstr "覆盖已存在的文件"

#: source/app/service-providers/windows/dialog/should-overwrite-file.ts:30
#, javascript-format
msgid "The file %s already exists in this directory. Overwrite?"
msgstr "文件 %s 已存在，是否覆盖？"

#. If the user cancels, do not omit (the default) but actually cancel
#: source/app/service-providers/windows/dialog/ask-save-changes.ts:38
#: source/tmp/SnippetsTab.vue.ts:65 source/tmp/CustomCSS.vue.ts:65
#: source/tmp/Defaults.vue.ts:130
msgid "Unsaved changes"
msgstr "未保存的修改"

#: source/app/service-providers/windows/dialog/ask-save-changes.ts:39
#, fuzzy
msgid "There are unsaved changes. Do you want to save them first?"
msgstr "当前文档存在未保存的改动，您希望忽略还是保存？"

#: source/app/service-providers/windows/dialog/ask-file.ts:47
msgid "Open file"
msgstr "打开文件"

#: source/app/service-providers/updates/index.ts:176
#, javascript-format
msgid "Could not check for updates: Server Error (Status code: %s)"
msgstr "无法检查更新：服务器错误（状态代码：％s）"

#: source/app/service-providers/updates/index.ts:178
#, javascript-format
msgid "Could not check for updates: Client Error (Status code: %s)"
msgstr "无法检查更新：客户端错误（状态代码：％s）"

#: source/app/service-providers/updates/index.ts:180
#, javascript-format
msgid ""
"Could not check for updates: The server tried to redirect (Status code: %s)"
msgstr "无法检查更新：服务器尝试重定向（状态代码：％s）"

#. getaddrinfo has reported that the host has not been found.
#. This normally only happens if the networking interface is
#. offline.
#: source/app/service-providers/updates/index.ts:185
msgid "Could not check for updates: Could not establish connection"
msgstr "无法检查更新：无法建立连接"

#. Something else has occurred. GotError objects have a name property.
#: source/app/service-providers/updates/index.ts:188
#, javascript-format
msgid "Could not check for updates. %s: %s"
msgstr "无法检查最新版本 %s: %s"

#: source/app/service-providers/updates/index.ts:204
msgid "Could not check for updates: Server hasn't sent any data"
msgstr "无法检查更新：服务器尚未发送任何数据"

#: source/app/service-providers/updates/index.ts:463
#, javascript-format
msgid "An update to version %s is available!"
msgstr "可以更新到最新版本  %s ！"

#: source/common/modules/markdown-editor/autocomplete/code-blocks.ts:42
msgid "No highlighting"
msgstr "无高亮显示"

#: source/common/modules/markdown-editor/tooltips/file-preview.ts:66
#, javascript-format
msgid "File %s does not exist."
msgstr "文件 %s 不存在。"

#: source/common/modules/markdown-editor/tooltips/file-preview.ts:96
msgid "Word count"
msgstr "词数"

#: source/common/modules/markdown-editor/tooltips/file-preview.ts:98
#: source/tmp/PopoverDirProps.vue.ts:150 source/tmp/PopoverFileProps.vue.ts:68
msgid "Modified"
msgstr "已修改"

#: source/common/modules/markdown-editor/tooltips/formatting-toolbar.ts:42
#: source/common/modules/markdown-editor/context-menu/default-menu.ts:152
#: source/win-preferences/schema/editor.ts:26
#: source/win-preferences/schema/editor.ts:27
msgid "Bold"
msgstr "黑体"

#: source/common/modules/markdown-editor/tooltips/formatting-toolbar.ts:47
#: source/win-preferences/schema/editor.ts:34
#: source/win-preferences/schema/editor.ts:35
msgid "Italics"
msgstr "斜体"

#: source/common/modules/markdown-editor/tooltips/formatting-toolbar.ts:52
msgid "Link"
msgstr "链接"

#: source/common/modules/markdown-editor/tooltips/formatting-toolbar.ts:57
msgid "Image"
msgstr "图像"

#: source/common/modules/markdown-editor/tooltips/formatting-toolbar.ts:62
msgid "Comment"
msgstr "注释"

#: source/common/modules/markdown-editor/tooltips/formatting-toolbar.ts:67
msgid "Code"
msgstr "代码"

#: source/common/modules/markdown-editor/tooltips/footnotes.ts:100
msgid "No footnote text found."
msgstr "未找到脚注文本"

#: source/common/modules/markdown-editor/plugins/statusbar.ts:48
#, javascript-format
msgid "Readability mode (%s)"
msgstr ""

#: source/common/modules/markdown-editor/plugins/statusbar.ts:64
#: source/tmp/PopoverDocInfo.vue.ts:73 source/tmp/PopoverDirProps.vue.ts:144
#: source/tmp/PopoverFileProps.vue.ts:89 source/tmp/file-item.vue.ts:134
#: source/tmp/file-item.vue.ts:207
#, javascript-format
msgid "%s words"
msgstr "%s 字数"

#: source/common/modules/markdown-editor/plugins/statusbar.ts:67
#: source/tmp/PopoverDocInfo.vue.ts:71 source/tmp/file-item.vue.ts:132
#: source/tmp/file-item.vue.ts:205
#, javascript-format
msgid "%s characters"
msgstr "%s 字"

#: source/common/modules/markdown-editor/plugins/statusbar.ts:176
msgid "Detect automatically"
msgstr "自动检测"

#: source/common/modules/markdown-editor/plugins/statusbar.ts:211
msgid "Open diagnostics panel"
msgstr "打开诊断面板"

#: source/common/modules/markdown-editor/renderers/render-images.ts:92
#, javascript-format
msgid "Image not found: %s"
msgstr "未找到图像: %s"

#: source/common/modules/markdown-editor/linters/spellcheck.ts:148
msgid "Spelling mistake"
msgstr "拼写错误"

#: source/common/modules/markdown-editor/context-menu/equation-menu.ts:33
msgid "Copy equation code"
msgstr "复制方程代码"

#: source/common/modules/markdown-editor/context-menu/link-image-menu.ts:71
msgid "Open Link"
msgstr "打开链接"

#: source/common/modules/markdown-editor/context-menu/link-image-menu.ts:80
msgid "Copy Mail Address"
msgstr "复制邮件地址"

#: source/common/modules/markdown-editor/context-menu/link-image-menu.ts:80
msgid "Copy Link"
msgstr "复制链接"

#: source/common/modules/markdown-editor/context-menu/link-image-menu.ts:89
msgid "Copy image to clipboard"
msgstr "复制图片到剪贴板"

#: source/common/modules/markdown-editor/context-menu/link-image-menu.ts:95
msgid "Open in browser"
msgstr "在浏览器中打开"

#: source/common/modules/markdown-editor/context-menu/default-menu.ts:133
msgid "No suggestions"
msgstr "无建议"

#: source/common/modules/markdown-editor/context-menu/default-menu.ts:142
msgid "Add to dictionary"
msgstr "加入字典"

#: source/common/modules/markdown-editor/context-menu/default-menu.ts:159
msgid "Italic"
msgstr "斜体"

#: source/common/modules/markdown-editor/context-menu/default-menu.ts:169
msgid "Insert link"
msgstr "插入链接"

#: source/common/modules/markdown-editor/context-menu/default-menu.ts:176
msgid "Insert numbered list"
msgstr "插入数字列表"

#: source/common/modules/markdown-editor/context-menu/default-menu.ts:182
msgid "Insert unordered list"
msgstr "插入项目列表"

#: source/common/modules/markdown-editor/context-menu/default-menu.ts:188
msgid "Insert tasklist"
msgstr "插入任务列表"

#: source/common/modules/markdown-editor/context-menu/default-menu.ts:195
msgid "Blockquote"
msgstr "引用"

#: source/common/modules/markdown-editor/context-menu/default-menu.ts:201
msgid "Insert Table"
msgstr "插入表格"

#: source/common/util/localise-number.ts:28
msgid ","
msgstr ","

#: source/common/util/localise-number.ts:29
msgid "."
msgstr "."

#: source/common/util/map-lang-code.ts:33
msgid "Afrikaans"
msgstr "南非荷兰语"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:34
msgid "Arabic"
msgstr "阿拉伯语"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:35
msgid "Asturian"
msgstr "阿斯图里亚斯"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:36
msgid "Belarus"
msgstr "白俄罗斯语"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:37
msgid "Bulgarian"
msgstr "保加利亚语"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:38
msgid "Breton"
msgstr "布列坦尼语"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:39
msgid "Bosnian"
msgstr "波斯语"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:40
msgid "Catalan"
msgstr "加泰罗尼亚语"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:41
msgid "Czech"
msgstr "捷克语"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:42
msgid "Danish"
msgstr "丹麦语"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:43
msgid "German (Austria)"
msgstr "德语（奥地利）"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:44
msgid "German (Switzerland)"
msgstr "德语（瑞士）"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:45
#, fuzzy
msgid "German (simple)"
msgstr "德语（simple）"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:46
msgid "German (Germany)"
msgstr "德语（德国）"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:47
#, fuzzy
msgid "German (Luxembourg)"
msgstr "德语（卢森堡）"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:48
msgid "German"
msgstr "德语"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:49
msgid "Greek"
msgstr "希腊语"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:50
msgid "English (Australia)"
msgstr "英语（澳大利亚）"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:51
msgid "English (Canada)"
msgstr "英语（加拿大）"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:52
msgid "English (United Kingdom)"
msgstr "英语（英国）"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:53
msgid "English (India)"
msgstr "英语（印度）"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:54
#, fuzzy
msgid "English (New Zealand)"
msgstr "英语（新西兰）"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:55
msgid "English (United States)"
msgstr "英语（美国）"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:56
msgid "English (South Africa)"
msgstr "英语（南非）"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:57
#, fuzzy
msgid "English"
msgstr "英语（印度）"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:58
msgid "Esperanto"
msgstr "世界语"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:59
#, fuzzy
msgid "Spanish (Argentina)"
msgstr "西班牙语（阿根廷）"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:60
msgid "Spanish (Spain)"
msgstr "西班牙语（西班牙）"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:61
#, fuzzy
msgid "Spanish"
msgstr "丹麦语"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:62
msgid "Estonian"
msgstr "爱沙尼亚语"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:63
msgid "Basque"
msgstr "巴斯克语"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:64
msgid "Persian (Farsi)"
msgstr "波斯语 (波斯语)"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:65
msgid "Finnish"
msgstr "芬兰语"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:66
msgid "Faroese"
msgstr "法罗语"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:67
#, fuzzy
msgid "French (Belgium)"
msgstr "荷兰语（比利时）"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:68
#, fuzzy
msgid "French (Switzerland)"
msgstr "德语（瑞士）"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:69
msgid "French (France)"
msgstr "法语（法国）"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:70
#, fuzzy
msgid "French (Luxembourg)"
msgstr "法语 (卢森堡语)"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:71
msgid "French (Principality of Monaco)"
msgstr "法语 (摩纳哥)"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:72
msgid "French"
msgstr "法语"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:73
msgid "Irish"
msgstr "爱尔兰语"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:74
msgid "Scottish (Gaelic)"
msgstr "苏格兰盖尔语"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:75
#, fuzzy
msgid "Galician"
msgstr "加利西亚语（西班牙）"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:76
msgid "Hebrew"
msgstr "希伯来语"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:77
msgid "Hindi"
msgstr "印地语"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:78
msgid "Croatian"
msgstr "克罗地亚语"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:79
msgid "Hungarian"
msgstr "匈牙利语"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:80
msgid "Armenian"
msgstr "亚美尼亚语"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:81
msgid "Indonesian"
msgstr "印度尼西亚语"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:82
msgid "Icelandic"
msgstr "冰岛语"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:83
#, fuzzy
msgid "Italian (Switzerland)"
msgstr "德语（瑞士）"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:84
msgid "Italian (Italy)"
msgstr "意大利语（意大利）"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:85
#, fuzzy
msgid "Italian"
msgstr "斜体"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:86
msgid "Japanese"
msgstr "日语"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:87
msgid "Georgian"
msgstr "格鲁吉亚语"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:88
msgid "Khmer (Cambodia)"
msgstr "高棉语 (柬埔寨)"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:89
msgid "Korean"
msgstr "韩语"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:90
msgid "Latin"
msgstr "拉丁语"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:91
msgid "Luxembourgian"
msgstr "卢森堡语"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:92
msgid "Lithuanian"
msgstr "立陶宛语"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:93
msgid "Latvian"
msgstr "拉脱维亚语"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:94
msgid "Macedonian"
msgstr "马其顿语"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:95
msgid "Mongolian"
msgstr "蒙古语"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:96
#, fuzzy
msgid "Malaysian (Brunei Darussalam)"
msgstr "马来语（马来西亚）"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:97
msgid "Malaysian (Malaysia)"
msgstr "马来语（马来西亚）"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:98
#, fuzzy
msgid "Malaysian"
msgstr "马来语（马来西亚）"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:99
msgid "Norwegian (Bokmål)"
msgstr "挪威语 (Bokmål)"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:100
msgid "Nepalese"
msgstr "尼泊尔语"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:101
msgid "Dutch (Belgium)"
msgstr "荷兰语（比利时）"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:102
msgid "Dutch (Netherlands)"
msgstr "荷兰语 (荷兰)"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:103
msgid "Dutch"
msgstr "荷兰"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:104
msgid "Norwegian (Nyorsk)"
msgstr "挪威语 (挪威语)"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:105
#, fuzzy
msgid "Norwegian"
msgstr "格鲁吉亚语"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:106
msgid "Polish"
msgstr "波兰语"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:107
#, fuzzy
msgid "Portuguese (Angola)"
msgstr "葡萄牙语（安哥拉）"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:108
msgid "Portuguese (Brazil)"
msgstr "葡萄牙语（巴西）"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:109
#, fuzzy
msgid "Portuguese (Mozambique)"
msgstr "葡萄牙语（巴西）"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:110
msgid "Portuguese (Portugal)"
msgstr "葡萄牙语（葡萄牙）"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:111
#, fuzzy
msgid "Portuguese"
msgstr "葡萄牙语"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:112
msgid "Romanian"
msgstr "罗马尼亚语"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:113
msgid "Russian"
msgstr "俄语"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:114
msgid "Rwandan (Kinyarwanda)"
msgstr "卢旺达语 (基尼亚卢旺达语)"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:115
msgid "Slovakian"
msgstr "斯洛伐克语"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:116
msgid "Slovenian"
msgstr "斯洛文尼亚语"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:117
msgid "Serbian"
msgstr "塞尔维亚语"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:118
msgid "Swedish"
msgstr "瑞典语"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:119
#, fuzzy
msgid "Tamil (India)"
msgstr "泰米尔语（印度）"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:120
msgid "Tagalog (Filipino)"
msgstr "他加禄语 (菲律宾)"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:121
msgid "Turkish"
msgstr "土耳其语"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:122
msgid "Ukrainian"
msgstr "乌克兰语"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:123
msgid "Urdu"
msgstr "乌尔都语"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:124
msgid "Vietnamese"
msgstr "越南语"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:125
msgid "Chinese (China)"
msgstr "简体中文（中国）"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:126
#, fuzzy
msgid "Chinese (Taiwan)"
msgstr "繁体中文（中国）"

#: source/common/util/map-lang-code.ts:127
#, fuzzy
msgid "Chinese"
msgstr "中文简体（中国）"

#: source/common/util/format-date.ts:33
msgid "just now"
msgstr "刚才"

#: source/win-preferences/schema/export.ts:23
msgid "Use the internal Pandoc for exports"
msgstr "使用内置的Pandoc导出"

#: source/win-preferences/schema/export.ts:30
msgid "Remove tags from files"
msgstr "删除文档中的标签"

#: source/win-preferences/schema/export.ts:40
msgid "Remove internal links completely"
msgstr "彻底删除内部链接"

#: source/win-preferences/schema/export.ts:41
msgid "Unlink internal links"
msgstr "取消内部链接"

#: source/win-preferences/schema/export.ts:42
msgid "Don't touch internal links"
msgstr "不改变内部链接"

#: source/win-preferences/schema/export.ts:49
msgid ""
"Target directory for exported files. <em>Attention:</em> Selecting the "
"current working directory will overwrite files without warning!"
msgstr ""
"导出文件的目标目录。 <em>注意：</ em>选择当前工作目录将覆盖文档而不发出警告！"

#: source/win-preferences/schema/export.ts:52
msgid "Temporary directory: is regularly expunged"
msgstr "临时目录：定期清除"

#: source/win-preferences/schema/export.ts:53
msgid ""
"Current working directory: exported files will be saved into the currently "
"selected directory."
msgstr "当前工作目录：导出的文档将保存到当前选定的目录中。"

#: source/win-preferences/schema/export.ts:54
msgid "Ask for directory"
msgstr "询问目录"

#: source/win-preferences/schema/spellchecking.ts:23
msgid "Use LanguageTool"
msgstr "使用语言工具"

#: source/win-preferences/schema/spellchecking.ts:28
msgid "Strictness"
msgstr "严格"

#: source/win-preferences/schema/spellchecking.ts:30
#, fuzzy
msgid "Standard"
msgstr "日历"

#: source/win-preferences/schema/spellchecking.ts:31
msgid "Picky"
msgstr "讲究"

#: source/win-preferences/schema/spellchecking.ts:38
msgid "LanguageTool Provider"
msgstr "语言工具 提供程序"

#: source/win-preferences/schema/spellchecking.ts:41
#: source/win-preferences/schema/spellchecking.ts:48
#, fuzzy
msgid "Custom server"
msgstr "自定义CSS"

#: source/win-preferences/schema/spellchecking.ts:55
msgid "LanguageTool Username"
msgstr "语言工具 用户名"

#: source/win-preferences/schema/spellchecking.ts:60
msgid "LanguageTool API key"
msgstr "语言工具 API密钥"

#: source/win-preferences/schema/spellchecking.ts:67
msgid ""
"Select the languages for which you want to enable automatic spell checking."
msgstr "选择要启用自动拼写检查的语言。"

#: source/win-preferences/schema/spellchecking.ts:72
msgid "Search for dictionaries &hellip;"
msgstr "搜索词典 &hellip；"

#: source/win-preferences/schema/spellchecking.ts:76
msgid "User dictionary. Remove words by clicking them."
msgstr "用户字典。点击移除单词。"

#: source/win-preferences/schema/spellchecking.ts:78
msgid "Dictionary entry"
msgstr "字典词条"

#: source/win-preferences/schema/spellchecking.ts:81
#: source/win-preferences/schema/advanced.ts:96
msgid "Search for entries …"
msgstr "搜索内容 ..."

#: source/win-preferences/schema/citations.ts:23
msgid "How would you like autocomplete to insert your citations?"
msgstr "自动完成功能如何插入引文？"

#: source/win-preferences/schema/citations.ts:35
msgid "Citation Database (CSL JSON or BibTex)"
msgstr "引文数据库（CSL JSON 或 BibTex 格式）"

#: source/win-preferences/schema/citations.ts:46
msgid "CSL-Style (optional)"
msgstr "CSL风格（可选）"

#: source/win-preferences/schema/general.ts:23
msgid "Application language (<strong>Restart required!</strong>)"
msgstr "应用语言（<strong>需要重启！</strong>）"

#: source/win-preferences/schema/general.ts:36
msgid "Show file information"
msgstr "显示文件信息"

#: source/win-preferences/schema/general.ts:46
msgid "Avoid opening files in new tabs if possible"
msgstr "尽量避免在新标签页打开文件"

#: source/win-preferences/schema/general.ts:53
msgid "Automatically switch to dark mode"
msgstr "自动切换夜间模式"

#: source/win-preferences/schema/general.ts:56
#: source/win-preferences/schema/editor.ts:45
msgid "Off"
msgstr "关闭"

#: source/win-preferences/schema/general.ts:57
msgid "Schedule"
msgstr "计划"

#: source/win-preferences/schema/general.ts:58
msgid "Follow Operating System"
msgstr "跟随系统设置"

#: source/win-preferences/schema/general.ts:63
msgid "Start dark mode at"
msgstr "深色模式开始时间"

#: source/win-preferences/schema/general.ts:69
msgid "End dark mode at"
msgstr "深色模式结束时间"

#: source/win-preferences/schema/general.ts:77
msgid "File manager mode"
msgstr "文件管理器模式"

#: source/win-preferences/schema/general.ts:80
msgid "Thin &mdash; show either file tree or file list"
msgstr "切换 &mdash; 显示目录树或者文件列表"

#: source/win-preferences/schema/general.ts:81
msgid "Expanded &mdash; show both file tree and file list"
msgstr "分栏 &mdash; 左右栏分别显示目录树和文件列表"

#: source/win-preferences/schema/general.ts:82
msgid "Combined &mdash; show files and directories in the file tree"
msgstr "合并 &mdash; 在树中同时显示文件和目录"

#: source/win-preferences/schema/general.ts:87
msgid "Display files using"
msgstr "显示文件的方式"

#: source/win-preferences/schema/general.ts:90
msgid "Filename only"
msgstr "只显示文件名"

#: source/win-preferences/schema/general.ts:91
msgid "Title if applicable"
msgstr "标题（如适用）"

#: source/win-preferences/schema/general.ts:92
msgid "First heading level 1 if applicable"
msgstr "第一个1级标题（如适用）"

#: source/win-preferences/schema/general.ts:93
msgid "Title or first heading level 1 if applicable"
msgstr "标题或第一个1级标题（如适用）"

#: source/win-preferences/schema/general.ts:98
msgid "Display Markdown file extensions"
msgstr "显示Markdown文件扩展名"

#: source/win-preferences/schema/general.ts:105
msgid "Sorting order for files (used for sorting by name)"
msgstr "文件的排序顺序（用于按名称排序）"

#: source/win-preferences/schema/general.ts:108
msgid "Natural order (10 after 2)"
msgstr "自然顺序（10在2之后）"

#: source/win-preferences/schema/general.ts:109
msgid "ASCII order (2 after 10)"
msgstr "ASCII顺序（2在10之后）"

#: source/win-preferences/schema/general.ts:116
msgid "Show folders above files"
msgstr "在文档上方显示文件夹"

#: source/win-preferences/schema/general.ts:123
msgid "When sorting by time, sort by"
msgstr "按时间排序时使用的排序方法"

#: source/win-preferences/schema/general.ts:126
#: source/win-preferences/schema/general.ts:135
msgid "Last modification time"
msgstr "最后修改时间"

#: source/win-preferences/schema/general.ts:127
#: source/win-preferences/schema/general.ts:136
msgid "File creation time"
msgstr "文件创建时间"

#: source/win-preferences/schema/general.ts:132
msgid "In the file metadata display"
msgstr "在文件中显示元数据"

#. TODO: Create this type
#: source/win-preferences/schema/display.ts:24
msgid "These options determine which elements are rendered in documents."
msgstr "你可以勾选这些选项决定在文档中呈现哪些元素。"

#: source/win-preferences/schema/display.ts:28
msgid "Render Citations"
msgstr "渲染引用段落"

#: source/win-preferences/schema/display.ts:33
msgid "Render Iframes"
msgstr "渲染内嵌框架"

#: source/win-preferences/schema/display.ts:38
msgid "Render Images"
msgstr "渲染图片"

#: source/win-preferences/schema/display.ts:43
msgid "Render Links"
msgstr "渲染链接"

#: source/win-preferences/schema/display.ts:48
msgid "Render Formulae"
msgstr "渲染公式"

#: source/win-preferences/schema/display.ts:53
msgid "Render Tasks"
msgstr "渲染任务"

#: source/win-preferences/schema/display.ts:58
msgid "Hide heading characters"
msgstr "隐藏标题字符"

#: source/win-preferences/schema/display.ts:63
msgid "Render emphasis"
msgstr "渲染强调"

#: source/win-preferences/schema/display.ts:71
msgid "Here you can choose the theme for the app."
msgstr "你可以在此选择应用的主题。"

#: source/win-preferences/schema/display.ts:112
msgid "Use the operating system's accent colour instead of the theme colour"
msgstr "使用系统字体颜色而非主题色"

#: source/win-preferences/schema/display.ts:116
msgid "This setting is only available on Windows and macOS"
msgstr "该设置仅在Windows和MacOS可用"

#: source/win-preferences/schema/display.ts:122
msgid "Hide toolbar in distraction free mode"
msgstr "在专注模式下隐藏工具条"

#. TODO: Create this type
#: source/win-preferences/schema/display.ts:129
msgid "With these controls you can constrain the image previews."
msgstr "你可以通过以下指令限制图像预览。"

#: source/win-preferences/schema/display.ts:133
msgid "Maximum width of images (percent)"
msgstr "最大图片宽度（%）"

#: source/win-preferences/schema/display.ts:141
msgid "Maximum height of images (percent)"
msgstr "最大图片高度（%）"

#: source/win-preferences/schema/autocorrect.ts:23
msgid "Turn on AutoCorrect"
msgstr "开启自动纠正"

#: source/win-preferences/schema/autocorrect.ts:32
msgid "Primary Magic Quotes"
msgstr "首选的神奇引号"

#: source/win-preferences/schema/autocorrect.ts:35
#: source/win-preferences/schema/autocorrect.ts:56
msgid "Disable Magic Quotes"
msgstr "无"

#: source/win-preferences/schema/autocorrect.ts:53
msgid "Secondary Magic Quotes"
msgstr "次选的神奇引号"

#: source/win-preferences/schema/autocorrect.ts:79
msgid ""
"Here you can define certain strings that will be replaced when AutoCorrect "
"is on. The characters on the left side will be replaced with whatever comes "
"on the right."
msgstr ""
"这里您可以定义特别的字符串，自动更正启用时可自动替换。左侧的字符将被右侧的字"
"符所替换。"

#: source/win-preferences/schema/editor.ts:23
msgid ""
"Choose the formatting characters that the bold/emphasis commands should use"
msgstr "选择要被粗体或强调命令使用的格式字符"

#: source/win-preferences/schema/editor.ts:42
msgid "Autosave"
msgstr "自动保存"

#: source/win-preferences/schema/editor.ts:46
msgid "Immediately"
msgstr "马上"

#: source/win-preferences/schema/editor.ts:47
msgid "After a short delay"
msgstr "短暂延迟后"

#: source/win-preferences/schema/editor.ts:54
msgid "Default image path (relative or absolute)"
msgstr "默认图片路径（相对或绝对）"

#: source/win-preferences/schema/editor.ts:59
msgid "Indent by the following number of spaces"
msgstr "使用以下数量的空格来缩进"

#: source/win-preferences/schema/editor.ts:64
msgid "Indent using tabs"
msgstr "使用制表符缩进"

#: source/win-preferences/schema/editor.ts:69
msgid "Editor font size"
msgstr "编辑器字体大小"

#: source/win-preferences/schema/editor.ts:74
msgid "Algorithm to use for the readability mode"
msgstr "在阅读模式中使用的算法"

#: source/win-preferences/schema/editor.ts:85
msgid "Editor input mode"
msgstr "编辑器输入模式"

#: source/win-preferences/schema/editor.ts:97
msgid "Check Markdown for style issues"
msgstr "检查 Markdown 是否存在样式问题"

#: source/win-preferences/schema/editor.ts:102
#, fuzzy
msgid "Show statusbar"
msgstr "在托盘中显示Zettlr"

#: source/win-preferences/schema/editor.ts:109
msgid "Mute non-focused lines in distraction-free mode"
msgstr "隐藏所有非当前行"

#: source/win-preferences/schema/editor.ts:114
msgid "Automatically close matching character pairs"
msgstr "括号自动配对"

#: source/win-preferences/schema/editor.ts:119
msgid "Accept spaces during autocompletion"
msgstr "允许自动完成生成空格"

#: source/win-preferences/schema/editor.ts:124
msgid "Enable Table Editor"
msgstr "启用表格编辑器"

#: source/win-preferences/schema/editor.ts:129
msgid "Show link previews"
msgstr "显示链接预览"

#: source/win-preferences/schema/editor.ts:134
msgid "Count characters instead of words (e.g., for Chinese)"
msgstr "统计字的数量而不是词语的数量（例如，中文）"

#: source/win-preferences/schema/zettelkasten.ts:23
msgid "ID regular expression"
msgstr "ID正则表达式"

#: source/win-preferences/schema/zettelkasten.ts:29
msgid "Pattern used to generate new IDs"
msgstr "用于生成新ID的模式"

#. TODO: Create this type
#: source/win-preferences/schema/zettelkasten.ts:38
msgid "Options for ZKN elements"
msgstr "ZKN元素的选项"

#: source/win-preferences/schema/zettelkasten.ts:42
#, fuzzy
msgid "Link with filename only"
msgstr "只显示文件名"

#: source/win-preferences/schema/zettelkasten.ts:47
msgid "When linking files, add the filename …"
msgstr "当链接文件时，添加文件名"

#: source/win-preferences/schema/zettelkasten.ts:50
msgid "always"
msgstr "总是"

#: source/win-preferences/schema/zettelkasten.ts:51
msgid "only when linking using the ID"
msgstr "只在链接时使用 ID"

#: source/win-preferences/schema/zettelkasten.ts:52
msgid "never"
msgstr "从不"

#: source/win-preferences/schema/zettelkasten.ts:60
msgid "Start a search when following Zettelkasten-links"
msgstr "跟踪Zettelkasten-links时搜索"

#: source/win-preferences/schema/zettelkasten.ts:65
msgid "Automatically create non-existing files when following internal links"
msgstr "追踪内部链接时自动创建不存在的文件"

#: source/win-preferences/schema/zettelkasten.ts:70
msgid "Put auto-created files into this directory (must be loaded in Zettlr)"
msgstr "将自动创建的文件放入此目录（必须在Zettlr中已经加载）"

#: source/win-preferences/schema/toolbar.ts:23
msgid "Display \"Open Preferences\" button"
msgstr "显示打开偏好设置按钮"

#: source/win-preferences/schema/toolbar.ts:28
msgid "Display \"New File\" button"
msgstr "显示新文件按钮"

#: source/win-preferences/schema/toolbar.ts:33
msgid "Display \"Previous File\" button"
msgstr "显示打开前一个文件按钮"

#: source/win-preferences/schema/toolbar.ts:38
msgid "Display \"Next File\" button"
msgstr "显示下一个文件按钮"

#: source/win-preferences/schema/toolbar.ts:45
msgid "Display readability button"
msgstr "显示可读性按钮"

#: source/win-preferences/schema/toolbar.ts:50
msgid "Display \"Insert Comment\" button"
msgstr "显示插入备注按钮"

#: source/win-preferences/schema/toolbar.ts:55
msgid "Display link button"
msgstr "显示链接按钮"

#: source/win-preferences/schema/toolbar.ts:60
msgid "Display image button"
msgstr "显示图像按钮"

#: source/win-preferences/schema/toolbar.ts:65
msgid "Display task list button"
msgstr "显示任务清单按钮"

#: source/win-preferences/schema/toolbar.ts:70
msgid "Display \"Insert Table\" button"
msgstr "显示插入表格按钮"

#: source/win-preferences/schema/toolbar.ts:75
msgid "Display \"Insert Footnote\" button"
msgstr "显示注脚按钮"

#: source/win-preferences/schema/toolbar.ts:82
msgid "Display document info"
msgstr "显示文件信息"

#: source/win-preferences/schema/toolbar.ts:87
msgid "Display Pomodoro-timer"
msgstr "显示番茄钟按钮"

#: source/win-preferences/schema/advanced.ts:23
msgid "Pattern for new filenames"
msgstr "新文件名的模式"

#: source/win-preferences/schema/advanced.ts:29
msgid "Do not prompt for filename when creating new files"
msgstr "在创建新文件时不要提示文件名"

#: source/win-preferences/schema/advanced.ts:36
msgid "Enable debug mode"
msgstr "启用调试模式"

#: source/win-preferences/schema/advanced.ts:41
msgid "Notify me about beta releases"
msgstr "当有新Beta版本发布时通知我"

#: source/win-preferences/schema/advanced.ts:46
msgid "Use native window appearance"
msgstr "使用本机窗口外观"

#: source/win-preferences/schema/advanced.ts:52
msgid "Delete items irreversibly, if moving them to trash fails"
msgstr "如果移到回收站失败，则永久性地删除它们"

#: source/win-preferences/schema/advanced.ts:58
msgid "Show app in the notification area"
msgstr "在消息区显示应用"

#: source/win-preferences/schema/advanced.ts:59
msgid "Leave app running in the notification area"
msgstr "使应用在通知区运行"

#: source/win-preferences/schema/advanced.ts:66
msgid "Automatically check for updates"
msgstr "自动检查更新"

#: source/win-preferences/schema/advanced.ts:73
msgid ""
"Enter all file extensions that you want to see in your attachment sidebar. "
"Separate them with a comma. Changes are recognised after a restart."
msgstr ""
"在侧边栏中输入你想要查看的附件拓展名，并用逗号（英文）隔开。重启后会识别修"
"改。"

#: source/win-preferences/schema/advanced.ts:81
msgid "Zoom behavior"
msgstr "缩放行为"

#: source/win-preferences/schema/advanced.ts:83
msgid "Zoom resizes the whole GUI"
msgstr "缩放可以调整整个图形用户界面的大小"

#: source/win-preferences/schema/advanced.ts:84
msgid "Zoom changes the editor font size"
msgstr "缩放可以改变编辑器的字体大小"

#: source/win-preferences/schema/advanced.ts:91
msgid "iFrame rendering whitelist"
msgstr "iFrame 渲染白名单"

#: source/win-preferences/schema/advanced.ts:94
msgid "Hostname"
msgstr "主机名"

#: source/win-preferences/schema/advanced.ts:102
msgid "Activate Watchdog polling"
msgstr "激活看门狗轮询"

#: source/win-preferences/schema/advanced.ts:107
msgid "Time to wait before writing a file is considered done (in ms)"
msgstr "判断一个文件写入完成前的等待时间"

#: source/tmp/file-list.vue.ts:66 source/tmp/file-tree.vue.ts:35
msgid "No results"
msgstr "没有结果"

#: source/tmp/file-list.vue.ts:69
msgid "No directory selected"
msgstr "未选中任何目录"

#: source/tmp/file-list.vue.ts:72
msgid "Empty directory"
msgstr "空目录"

#: source/tmp/PopoverTags.vue.ts:77
msgid "Name"
msgstr ""

#: source/tmp/PopoverTags.vue.ts:78
msgid "Count"
msgstr ""

#: source/tmp/PopoverTags.vue.ts:103
msgid "Filter tags…"
msgstr "过滤标签…"

#: source/tmp/PopoverTags.vue.ts:106
msgid "Tag Cloud"
msgstr "标签云"

#: source/tmp/PopoverTags.vue.ts:109
msgid "Suggested tags for the current file"
msgstr "当前文件的建议标签"

#: source/tmp/PopoverTags.vue.ts:112
msgid "Add to file"
msgstr "添加到文件"

#: source/tmp/File.vue.ts:59 source/tmp/Number.vue.ts:59
#: source/tmp/ShortcutChooser.vue.ts:61 source/tmp/Color.vue.ts:50
#: source/tmp/PopoverFileProps.vue.ts:71
msgid "Reset"
msgstr "重置"

#: source/tmp/SnippetsTab.vue.ts:50
msgid "Rename snippet"
msgstr "片段重命名"

#: source/tmp/SnippetsTab.vue.ts:53
msgid "Snippets let you define reusable pieces of text with variables."
msgstr "片段可以让您可以使用变量定义可重复使用的文本片段"

#: source/tmp/SnippetsTab.vue.ts:124 source/tmp/CustomCSS.vue.ts:88
#: source/tmp/Defaults.vue.ts:192
msgid "Saving …"
msgstr "保存中…"

#: source/tmp/SnippetsTab.vue.ts:134 source/tmp/Defaults.vue.ts:201
msgid "Saved!"
msgstr "已保存！"

#: source/tmp/CalendarView.vue.ts:59
msgid "Calendar"
msgstr "日历"

#: source/tmp/CalendarView.vue.ts:77
msgid "January"
msgstr "一月"

#: source/tmp/CalendarView.vue.ts:78
msgid "February"
msgstr "二月"

#: source/tmp/CalendarView.vue.ts:79
msgid "March"
msgstr "三月"

#: source/tmp/CalendarView.vue.ts:80
msgid "April"
msgstr "四月"

#: source/tmp/CalendarView.vue.ts:81
msgid "May"
msgstr "五月"

#: source/tmp/CalendarView.vue.ts:82
msgid "June"
msgstr "六月"

#: source/tmp/CalendarView.vue.ts:83
msgid "July"
msgstr "七月"

#: source/tmp/CalendarView.vue.ts:84
msgid "August"
msgstr "八月"

#: source/tmp/CalendarView.vue.ts:85
msgid "September"
msgstr "九月"

#: source/tmp/CalendarView.vue.ts:86
msgid "October"
msgstr "十月"

#: source/tmp/CalendarView.vue.ts:87
msgid "November"
msgstr "十一月"

#: source/tmp/CalendarView.vue.ts:88
msgid "December"
msgstr "十二月"

#: source/tmp/CalendarView.vue.ts:104
msgid "Below the monthly average"
msgstr "低于月平均"

#: source/tmp/CalendarView.vue.ts:107
msgid "Over the monthly average"
msgstr "超过月平均"

#: source/tmp/CalendarView.vue.ts:110
msgid "More than twice the monthly average"
msgstr "月平均两倍以上"

#: source/tmp/MainSidebar.vue.ts:74 source/tmp/OtherFilesTab.vue.ts:13
msgid "Other files"
msgstr "其他文件"

#: source/tmp/MainSidebar.vue.ts:77 source/tmp/ReferencesTab.vue.ts:20
msgid "References"
msgstr "参考文献"

#: source/tmp/MainSidebar.vue.ts:80 source/tmp/ToCTab.vue.ts:55
msgid "Table of Contents"
msgstr "目录"

#: source/tmp/MainSidebar.vue.ts:83 source/tmp/RelatedFilesTab.vue.ts:23
msgid "Related files"
msgstr "相关文件"

#: source/tmp/App.vue.ts:34
msgid "Updater"
msgstr "更新管理"

#. True as soon as the update starts
#: source/tmp/App.vue.ts:36
msgid "Click to start update"
msgstr "点击更新"

#: source/tmp/App.vue.ts:75
msgid "New update available"
msgstr "可用更新"

#: source/tmp/App.vue.ts:78
msgid "Your version"
msgstr "当前版本"

#: source/tmp/App.vue.ts:81
msgid ""
"There is a new version of Zettlr available to download. Please read the "
"changelog below."
msgstr "有新版本 Zettlr 可供下载。请阅读下方的更新说明。"

#: source/tmp/App.vue.ts:84
msgid "Downloading your update"
msgstr "正在下载更新数据"

#: source/tmp/App.vue.ts:87
msgid "No update available. You have the most recent version."
msgstr "无需更新，当前已是最新版本。"

#: source/tmp/App.vue.ts:132
msgid "Starting update …"
msgstr "开始更新中"

#: source/tmp/RelatedFilesTab.vue.ts:26
msgid "No related files"
msgstr "相关文件不存在"

#: source/tmp/RelatedFilesTab.vue.ts:29
msgid "This relation is based on a bidirectional link."
msgstr "这种联系基于双向链接"

#: source/tmp/RelatedFilesTab.vue.ts:32
msgid "This relation is based on an outbound link."
msgstr "此联系基于出站链接。"

#: source/tmp/RelatedFilesTab.vue.ts:35
msgid "This relation is based on a backlink."
msgstr "这种联系基于反向链接。"

#: source/tmp/RelatedFilesTab.vue.ts:113
#, javascript-format
msgid "This relation is based on %s shared tags: %s"
msgstr "此联系基于 %s 共享标签: %s"

#: source/tmp/PopoverDocInfo.vue.ts:35
msgid "No open document"
msgstr "未打开任何文档"

#: source/tmp/PopoverDocInfo.vue.ts:38
msgid "words"
msgstr "字数"

#: source/tmp/PopoverDocInfo.vue.ts:41
msgid "characters"
msgstr "字符"

#: source/tmp/PopoverDocInfo.vue.ts:44
msgid "characters (w/o spaces)"
msgstr "字符（不包括空格）"

#: source/tmp/ReferencesTab.vue.ts:32
msgid "There are no citations in this document."
msgstr "文件中不存在参考文献"

#: source/tmp/file-tree.vue.ts:29
msgid "Workspaces"
msgstr "工作区"

#: source/tmp/file-tree.vue.ts:32
msgid "No open files or folders"
msgstr "没有打开文件或文件夹"

#: source/tmp/PopoverDirProps.vue.ts:147 source/tmp/file-item.vue.ts:113
msgid "Directories"
msgstr "目录"

#: source/tmp/PopoverDirProps.vue.ts:153 source/tmp/PopoverFileProps.vue.ts:65
msgid "Created"
msgstr "创建"

#: source/tmp/PopoverDirProps.vue.ts:162
msgid "Project Settings…"
msgstr "项目设置…"

#: source/tmp/PopoverFileProps.vue.ts:62 source/tmp/file-item.vue.ts:195
msgid "Words"
msgstr "字数"

#: source/tmp/PopoverFileProps.vue.ts:74
msgid "Set writing target…"
msgstr "设置写作目标…"

#: source/tmp/PopoverFileProps.vue.ts:77 source/tmp/file-item.vue.ts:193
msgid "Characters"
msgstr "字符"

#: source/tmp/PopoverPomodoro.vue.ts:72
msgid "Start"
msgstr "开始"

#: source/tmp/PopoverPomodoro.vue.ts:75
msgid "Stop"
msgstr "结束"

#: source/tmp/PopoverPomodoro.vue.ts:78
msgid "Work"
msgstr "任务"

#: source/tmp/PopoverPomodoro.vue.ts:81
msgid "Short break"
msgstr "休息"

#: source/tmp/PopoverPomodoro.vue.ts:84
msgid "Break"
msgstr "长休息"

#: source/tmp/PopoverPomodoro.vue.ts:87
msgid "Sound Effect"
msgstr "音效"

#: source/tmp/PopoverPomodoro.vue.ts:90
msgid "Volume"
msgstr "音量"

#: source/tmp/CustomCSS.vue.ts:31
msgid "Custom CSS"
msgstr "自定义CSS"

#: source/tmp/CustomCSS.vue.ts:32
msgid ""
"Here you can override the styles of Zettlr to customise it even further. "
"<strong>Attention: This file overrides all CSS directives! Never alter the "
"geometry of elements, otherwise the app may expose unwanted behaviour!</"
"strong>"
msgstr ""
"你可以修改Zettlr的样式以自定义自己的样式。<strong>注意: 该文件会覆盖所有的CSS"
"指令！ 不要随意改动几何参数，应用程序可能会报错！</strong>"

#: source/tmp/CustomCSS.vue.ts:97
msgid "Saving failed"
msgstr "保存失败"

#: source/tmp/ChartView.vue.ts:60
msgid "Charts"
msgstr "图表"

#: source/tmp/OtherFilesTab.vue.ts:19
msgid "No other files"
msgstr "其他文件不存在"

#: source/tmp/GlobalSearch.vue.ts:116
msgid "Full-Text Search"
msgstr "全文搜索"

#: source/tmp/GlobalSearch.vue.ts:119
msgid "Enter your search terms below"
msgstr "请输入您需要搜索的内容"

#: source/tmp/GlobalSearch.vue.ts:122
msgid "Find …"
msgstr "搜索…"

#: source/tmp/GlobalSearch.vue.ts:125
msgid "Filter …"
msgstr "过滤..."

#: source/tmp/GlobalSearch.vue.ts:128
msgid "Filter search results"
msgstr "搜索结果过滤"

#: source/tmp/GlobalSearch.vue.ts:131
msgid "Restrict search to directory"
msgstr "只以下搜索目录"

#: source/tmp/GlobalSearch.vue.ts:134
msgid "Restrict to directory …"
msgstr "限制搜索的目录 ..."

#: source/tmp/GlobalSearch.vue.ts:137
msgid "Search"
msgstr "搜索"

#: source/tmp/GlobalSearch.vue.ts:140
msgid "Clear search"
msgstr "清空搜索"

#: source/tmp/GlobalSearch.vue.ts:143
msgid "Toggle results"
msgstr "切换搜索结果"

#: source/tmp/List.vue.ts:141
msgid "Add"
msgstr "添加"

#: source/tmp/List.vue.ts:144
msgid "Actions"
msgstr "Actions"

#: source/tmp/List.vue.ts:147
#, fuzzy
msgid "Delete"
msgstr "删除文档"

#. Apparently we have a simple array, so exactly one column
#: source/tmp/List.vue.ts:169
msgid "Item"
msgstr "条目"

#: source/tmp/Projects-Tab.vue.ts:24
msgid "Zettlr also makes use of these projects:"
msgstr "Zettlr还采用了这些项目："

#: source/tmp/Theme.vue.ts:37
msgid "selected"
msgstr "已选择"

#: source/tmp/Theme.vue.ts:40
msgid "click to select"
msgstr "点击选择"

#: source/tmp/General-Tab.vue.ts:23
msgid ""
"Zettlr is a project by Hendrik Erz, licensed under the GNU GPL v3 license. "
"It is Open Source, free of charge and based upon the Electron framework. "
"Zettlr would like to thank the developers of Electron, the Node.js framework "
"and the CodeMirror editor for their work. Without them, Zettlr would not be "
"possible. Below you can find all projects that Zettlr uses."
msgstr ""
"Zettlr是Hendrik Erz的一个项目，以GNU GPL v3协议发布。它是开源的，免费的，基于"
"Electron框架。 在此，我们感谢Electron的开发人员，Node.js框架的开发人员和"
"CodeMirror编辑器开发人员的工作。 没有他们，Zettlr是不可能诞生的。 您可以在下"
"面找到Zettlr使用的所有相关项目。"

#: source/tmp/General-Tab.vue.ts:24
msgid ""
"Zettlr makes use of citeproc to display citations directly in the editor. To "
"this end, Zettlr uses the CitationStyleLanguage (CSL) language and style "
"files. The files have been shipped unaltered with author metadata. More "
"information:"
msgstr ""
"Zettlr利用citeproc直接在编辑器中显示引文。Zettlr使用CitationStyleLanguage"
"（CSL）语言和样式文件。 这些文件未经修改并与作者元数据一起发布。 更多信息："

#: source/tmp/General-Tab.vue.ts:25
msgid ""
"All logos and brand names are subject to their rightful owners. Besides "
"using their code, Zettlr is in no way affiliated with any of these projects. "
"Node.js is a trademark of Joyent, Inc."
msgstr ""
"所有徽标和品牌名称均受其合法所有者的约束。 除了使用他们的代码之外，Zettlr与这"
"些项目中的任何一个都没有任何关系。 Node.js是Joyent的商标。"

#: source/tmp/General-Tab.vue.ts:26
msgid ""
"Zettlr offers an integration with LanguageTool.org, a service provided by "
"LanguageTooler GmbH. Using this service requires an internet connection and "
"is subject to the privacy policy of LanguageTooler GmbH or the corresponding "
"server that you use."
msgstr ""
"Zettlr 提供与 LanguageTooler GmbH 提供的 LanguageTool.org 服务集成，使用此服"
"务需要互联网连接，并受 LanguageTooler GmbH 或您使用的相应服务器的隐私政策的约"
"束。"

#: source/tmp/PopoverStats.vue.ts:111
msgid "words last month"
msgstr "上月的累积字数"

#: source/tmp/PopoverStats.vue.ts:114
msgid "daily average"
msgstr "日平均"

#: source/tmp/PopoverStats.vue.ts:117
msgid "words today"
msgstr "今日字数"

#: source/tmp/PopoverStats.vue.ts:120
msgid "🔥 You're on fire!"
msgstr "🔥 你今天的状态真不错！"

#: source/tmp/PopoverStats.vue.ts:123
msgid "💪 You're close to hitting your daily average!"
msgstr "💪 你离日平均水平越来越近了！"

#: source/tmp/PopoverStats.vue.ts:126
msgid "✍🏼 Get writing to surpass your daily average."
msgstr "✍🏼继续写作超过你的日平均字数。"

#: source/tmp/PopoverStats.vue.ts:129
msgid "More statistics …"
msgstr "更多数据"

#: source/tmp/Defaults.vue.ts:70
msgid ""
"This profile is protected. This means that it will be restored when you "
"remove or rename it."
msgstr "这个配置档是受保护的。这意味着它将会在你移除或重命名它时恢复。"

#: source/tmp/Defaults.vue.ts:73
msgid ""
"This profile appears to be either missing the writer or reader property. "
"Make sure to set both so that Zettlr can use this profile."
msgstr ""
"这个配置档似乎缺少编者或读者的属性。确保两者都设定以便 Zettlr 可以使用这个配"
"置档。"

#: source/tmp/Defaults.vue.ts:109
msgid "Edit the default settings for imports or exports here."
msgstr "编辑导入或导出的默认设置"

#~ msgid "Find…"
#~ msgstr "查找…"

#~ msgid "Replace with"
#~ msgstr "替换为"

#~ msgid "Replace next occurrence"
#~ msgstr "替换下一个匹配"

#~ msgid "Replace all occurrences"
#~ msgstr "替换所有匹配"

#~ msgid "Close search"
#~ msgstr "关闭搜索"

#~ msgid "Toggle regular expression search"
#~ msgstr "切换为正则表达式搜索"

#~ msgid "Link start"
#~ msgstr "链接"

#~ msgid "Link ending"
#~ msgstr "链接结束"

#~ msgid "Proceed without saving"
#~ msgstr "不保存并继续"

#~ msgid "Omit unsaved changes?"
#~ msgstr "忽略未保存修改?"

#~ msgid "Afrikaans (South Africa)"
#~ msgstr "南非荷兰语（南非）"

#~ msgid "Catalan (Catalonia)"
#~ msgstr "加泰罗尼亚语（加泰罗尼亚）"

#~ msgid "Czech (Czech Republic)"
#~ msgstr "捷克语（捷克共和国）"

#~ msgid "Urdu (Pakistan)"
#~ msgstr "乌尔都语（巴基斯坦）"

#~ msgid ""
#~ "Use the CodeMirror default actions for <kbd>Home</kbd> and <kbd>End</kbd>."
#~ msgstr "按 CodeMirror 默认行为来使用 <kbd>Home</kbd> 和 <kbd>End</kbd>。"

#~ msgid "Use left-to-right (LTR) writing direction"
#~ msgstr "使用从左至右的书写方向"

#~ msgid "Use right-to-left (RTL) writing direction"
#~ msgstr "使用从右至左的书写方向"

#~ msgid "Use visual order for arrow key movement while in RTL-mode"
#~ msgstr "在从右至左书写模式中使用符合视觉的移动箭头方向"

#~ msgid "Word style (replace immediately without pressing Space/Enter)"
#~ msgstr "文字样式"

#~ msgid "LibreOffice style (press Space or Enter to replace)"
#~ msgstr "LibreOffice 样式"

#~ msgid "Check for updated translations on start"
#~ msgstr "检察最新翻译"
